強烈譴責暴力！成班都係暴徒！應該啪曬班示威者！

Sorry呃咗你入嚟

我知道亦明白呢個年代仲有好多人反對有可能令驚犬受傷、鐵馬移位嘅抗爭，因為呢年事太暴力

不過你地有無諗過點解有人受傷就叫暴力? 呢個大家認知為負面嘅詞語點解會存在? 語言其實係人嘅創造物 並唔會獨立於人類/ 人類社群而存在。

尼采講過 用樹嚟理解同稱呼呢舊嘢:

根本就係毫無客觀性，甚至扭曲咗呢舊嘢嘅客觀性。
但語言根本就係一件咁嘅事，用咩詞語去稱呼啲乜嘢內容 係construct出嚟。亦意味住我地根本唔需要受社會所定義嘅種種正負面規範。

你可以相信暴力呢個同社會、人類咁密切嘅詞語解釋唔係由人定？

我認識一個哲學嘅dr，佢嘅研究係- 喺每個社會到底乜嘢先可以定性為暴力。連登仔請努力宣揚暴力唔一定係打鬥同有嘢被損壞。送終呢一件事，都係一種暴力。暴政係最暴力嘅存在。一定要影響人對勇武改觀。我地要一齊construct社會對暴力嘅理解。